I requisiti non funzionali identificati per un gioco multigiocatore distribuito come questo sono pertanto i seguenti:

\begin{description}
    \item[Scalabilità:]
        Il sistema deve riuscire a gestire in maniera ottimale tutto il carico a cui è sottoposto.
        Non dovrà pertanto diminuire le proprie performance anche in caso di numerose richieste da parte di numerosi client.
    \item[Consistenza:]
        Il sistema deve riuscire a mantenere lo stato di gioco inalterato indipendentemente da ciò che succede all'interno della rete.
        Nel nostro caso i problemi principali potrebbero nascere nel momento in cui si verifichino problemi di inconsistenza tra i diversi client.
        Essendo, per sua stessa natura, un gioco distribuito, abbiamo dovuto effettuare degli accorgimenti per poter evitare che, in caso eventuali disturbi della comunicazione o problemi legati al singolo client, lo stato di gioco non venisse alterato.
        Una volta ristabilita la condizione originale, il sistema deve poter continuare a funzionare correttamente.
    \item[Efficienza:]
        Il sistema deve riuscire a rispondere a tutte le richieste che vengono effettuate senza tralasciarne alcuna.
        Nel nostro caso, ad esempio, il sistema deve riuscire a gestire più partite in contemporanea senza che queste influiscano negativamente sullo stato del gioco.
        \item[Sicurezza:]
        Il sistema permette di potersi registrare ed effettuare il login solamente se in possesso della password scelta in fase di registrazione.
\end{description}